\beginsong{La morale}[by={G. Carletti -- R. Rossi}]

\beginverse*
\nolyrics \[C F  | G C]
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Ho visto ho visto\ \ uccidere Cristo
e non ho potuto\ \ proprio fare niente
per salvare\ \ l'agnello innocente.
\endverse

\beginverse
Certo certo\ \ era un santo
era senz'altro\ \ troppo intelligente
ecco perché\ \ ammazzarlo e per niente.
\endverse

\beginverse
Il piccolo uomo\ \ l'ha assassinato
per coprire\ \  la sua impotenza
la sua incapacità\ \ e la sua falsa coscienza
\endverse

\beginverse
Giuda Iscariota\ \  poi l'ha venduto
per trenta denari\ \ di prestigio sociale
ed è diventato anche\ \ esempio morale.
\endverse

\beginverse
Ho visto ho visto\ \ uccidere Cristo
e poiché sono pazzo\ \ folle e un po' cretino
non riesco ad assolverne\ \  l'assassino.
\textnote{Ripetere subito prima strofa.}
\endverse
\endsong
